ASUS vs GIGABYTE vs ASROCK vs MSI vs BIOSTAR

Ryzen 有X570 B450 treadripper 有TRX40 X399
Intel有Z490 Z390 Z370 H370 B365 B360 H310
H310c
Intel x又有X299

決定咗要用嘅cpu後

同一牌子下面嘅同一型號都有好多唔同款式揀

大家揀老母板嘅準則係咩

用料？ 款式型棍？ 性價比？ 有特色？ 信仰?
一齊入嚟傾下
以下個人意見
ASUS 大佬牌
優點硬件台指定品牌 有口碑 高階板有保証 BIOS好用
缺點同一spec價錢貴其他牌子一截 低階板用料差

GIGABYTE 技姦
優點款式型格 價錢合理
缺點售後保養比較差

ASROCK 屎眼石
優點用料好且價錢最低
缺點會有小問題 bios唔夠完善

MSI 微升
優點bios好用 價錢第二平
缺點近年偷工減料&款式有陣講唔出嘅柒味

BIOSTAR 生物星
優點被選中嘅人先會用
缺點被選中嘅人先用到

仲有其他雜牌不能一一盡錄

我自己燒過兩塊msi
嚟緊會用屎眼石 or 技姦
我自己一塊會用三年 所以都會小心揀
大家又點揀底板呢

有3塊asrock一過保養就出事
可能我黑仔

Asrock好似有2oz銅嗰啲先耐用
普通pcb好似好快壞

下 msi 後過asrock?

我都係，準時燒板
以後唔買 asrock

排名不分先後
純想睇大家點揀老母板
有咩標準

on9 post

佢好似有2oz銅先唔易燒
其他用兩三年就燒

ASROCK 正垃圾

其他都可以買

冇留意硬件十幾年而家係咪得返啲大廠揀？
以前ABIT ELSA Hercules呢啲好正...土炮又有好多貼牌選擇
Chipset又有 nvidia SIS VIA

清估得好啱
而家得返4大廠

Asrock 正垃圾

我個年代嘅四大廠係有ECS...睇嚟而家都收咗皮

中過ASROCK伏

Oem msi板用10年
Z390 edge 俾人屌垃圾vrm
到carbon靚vrm最後降級變輸edge

跑97k 5.1ghz 1.4v 80度
只可以講信自己就得
坊間意見read and read 就得

屎眼石俾人屌到仆街喎

屎眼石要簡妖板, 唔係塊塊都用得

gigabyte bios 世界級垃圾

有個講法係ASROCK只會考慮太極同ITX板

死啦用緊Asrock

GIGA

MSI 垃圾板都有除錯燈
轉既話應該係ASUS

被asrock選中既人，由865G時代開始用到而家x370都未有一塊壞過

低階ITX都係唔得
ITX/AC果D

我個fd 都係asrock fans
冇壞過

係超頻方面差啲啫

Msi貴板好似唔錯
我以前用平板先燒

算中下欄板

如果真係好似圖中咁講
真係唔應該買
穩定性咁差

今時今日用 AMD 好難唔超頻
天氣咁熱點會有得佢開住個 pbo 扯到啲電壓同溫度咁高
RAM 又要自己入 BIOS 搞
入 BIOS 係無可避免

但係技姦版 d heatsink好正

但係大家好似都冇乜講自己揀板嘅準則

我塊ASROCK Z77 3.5mm成日鬼打牆

VRM散熱, Slot夠用, 然後睇價錢

揀老母板一定係睇信仰

MSI買親邊塊壞邊塊

B250(自己): 永遠無法自動Shut Down，要手動大制
B350(幫人砌): 開唔到機，RMA返來BIOS見到Internal Sound Card顯示Disconnected
B450(幫人砌): 新板RAM壞槽
X570(自己): 供電有問題早排RMA等左一個月，返來成個QCode Pannel無左

一句講曬：
以後唔撚再買MSI任何老母板

MSI要玩超頻既話得godlike似樣
係得返gaming edge 超ram上到世畀冠軍叫做有D睇頭
但係正常人唔會無啦啦特登買返ITX板返黎超RAM

mortar bazooka tomahawk比較入門既型號都叫唔錯既 但係又好似縮左水
對上玩超頻既造已經要買godlike 中高階果堆打唔贏ASUS

biostar都仲有人記得？？？

佢塊x570gt8全香港有冇人用？？？

咁撚大獲？ 仲想試下msi

香港邊度有得買biostar

vrm pch bios

只買太極以上

呢類評測睇吓好

聯強?

睇開buildzoid啲評測嚟揀

咁B450M黎講佢話Mortar Max最正係咪冇死

一直都係推薦呢塊

asrock得taichi係掂 我低階用過b150m pro4 一年就壞左

漢科保養

MSI塊b150m用左5年都仲用到，依家轉左asrock，個bios真係好垃圾

簡直智障
fans都係咁話

本身都想買x570 ace

b550

香港應該冇人用
要買呆灣水貨

Asrock第四代CPU用到依加

五年用緊msi b85-e45m,日日開機都冇死過

我有塊arock h87 用左7年 上星期燒左 真係撞手神多

我上一部機塊z77都玩左6年，後期仲有bios update連nvme SSD都有得用
唔係upgrade ryzen 應該仲有排玩

提到呢度，我諗都係要買返牙石先得
貴d 真係有原因

仲有冇意見分享

因為大部份人都淨係識睇牌子

映泰買水貨既話
上大陸網買好過

平加快

同埋檔野依加同大陸牌無乜分別啦
你係大陸見到既機會仲多過台灣

影馳有塊x570係oem佢

用左唔少底版

講真.唔同年代分別用唔同牌子,真係得PC CHIPS我係頂佢唔順

Asrock真係咁不堪
諗緊買b450 steed legend
之前嗰塊即刻跛 aorus pro wifi 一年壞兩次 已經放棄再整

即刻跛都咁易壞

推推推

gigashit 垃撚圾
之前h97 死ram slot
x370 買最貴果板gaming k7
3個月貨仔 完全boot唔起
睇番佢個forum 個9個都係死哂 佢出名既dual bios
家下用assssssrock 最cheap 果板b350 年幾乜事都無

兩塊 giga z77 z87 仲用緊
上年先出左塊 designare
仲有塊asrock z97 用緊4790k

btw想試下evga啲板

Z490 mini itx
得asrock 呢塊 係1500 左右 其他全部2300up

值唔值得爭成千蚊買gigabyte/ASus?

As rock:

Msi:

Giga

Asus

好似真係唔值差成千

係唔係？雖然asrock自己都有塊2xxx mitx

得5相vcore
一分錢一分貨

用過asrock msi asus
asrock: 我用既係低階版，好撚平，bios簡陋，冇乜其他軟件做setting，不過我用過兩塊過保都未死，依家塊b150長開做nas，粗用一流
msi: 依家用緊itx板，bios都算OK，軟件齊，不過d軟件有時有bug，試過用command center開唔到機
asus: 試過買塊全新既返黎24pin已經有隻腳彎左，不過上代理好快搞掂，bios靚/順手，軟件做setting又易，不過硬係貴d

ASROCK 係平，但用落就知真係唔耐用，過咗三年就開始出事
除非筆直好緊，唔係都唔會揀佢

ASUS 就自己首選，售後唔錯之餘真係用料QC都好
壞嘅機會相對低啲

多謝大家意見
仲有冇

用料好我睇錯

之前用msi b150m bazooka 用咗5年都未壞
早幾個禮拜換咗屎眼石 b450m steel legend
唔知用到幾耐

Msi 個朵臭到死, 但無奈地性價比最高係佢

C8H 用家到此一遊

用咁多塊未衰過

b450m steel legend 好似好齊

仲咁多人推既

MSI與你無緣

讀數唔準, 不考慮

點唔好法?

即刻跛dual bios都會炒

我同人砌好ASUS低階同中階板一啲事都冇
出過兩三塊屎眼石有塊壞槽(過咗保)

啲料幾靚 係衰bios

同埋特級代理
不過自從rev事件後都唔會揀佢

係b550m仲正

MSI
ASUS

成個post都無人屌牙石就知咩事
利申用緊

我塊P67用到而家淨係死咗兩條ram 槽
想佢壞都難

首選asus 次選msi
blacklist gigabyte

試試去reddit行兩轉

Ok多謝大家意見